---
title: Узел
byArtist:
- name: Ariel
  role: АСГУ
  image: /images/photos/ari_1.jpg
- name: Виталий Трофименко
  role: Анатолий Милиневский
  image: /images/photos/vit_2.jpg
- name: Виктор Аргонов
  role: Музыка, либретто, звук, аранжировка
  image: /images/photos/vic_1.jpg
---

**<u>[Зал управления]</u>**

**Милиневский:**<br>
Ну что ж, мы, и в правду, чего-то достигли:<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Мятеж подавили, вернули Иран,<br>
И наши войска невзначай маршируют<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Уже по просторам семнадцати стран!

Великое знамя пылает над миром –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Мы, всё-таки, стали и в правду сильны,<br>
И армия наша способна к задачам<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Не только масштабов отдельной страны!

Зажравшийся Запад едва ли предвидел<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Столь резкий ответ на предательский ход,<br>
И недооценка серьёзности действий<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Его неминуемо к краху ведёт.

Конечно, победа непросто даётся,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И в каждой игре есть известный предел.<br>
Что думает штаб управленья войсками?<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Что нового скажет особый отдел?

**АСГУ:** Что скажу?
Трудность в том, что узел слишком запутался, из игры не так просто выйти.
Перегнули палку.
Скоро нас начнут зажимать в Пакистане.
Правда, они пока ещё сами этого не знают, но компьютер американский... который Ганимед... допрёт обязательно.
Я его насквозь вижу.

**Милиневский:** Вот как?.. Ты что-то хочешь предложить?

**АСГУ:** Предложить?..
Да, в принципе, можно кое- что...
Как бы это лучше сказать...
Есть лазейка нанести ядерный удар так, чтобы ответа не последовало.

**Милиневский:** Как???

**АСГУ:** Помнишь, два года назад, в поездке на Дальний Восток?
Тогда это казалось чистой теорией...
Схема неочевидная, её, может быть, кроме меня никто и не знает.
Никто не может просчитать все варианты.
Я случайно нашла.

**Милиневский:** Да-да, я помню... действительно...
Всё равно невероятно!
А что другие? Ты им говорила?

**АСГУ:** Вояки считают, что на карту поставлено много.
Судя по настроениям, они не будут против...
А вообще, уровней ответственности сейчас меньше.

**Милиневский:** Ты говорила, вероятность успеха 98%.
А если сорвётся?

**АСГУ:** Хм :)

**Милиневский:** Да уж...
Но, в конце концов, дело даже не в этом.
Ты понимаешь, что это безумие?

**АСГУ:** Оправданный шаг.
Покончить с противостоянием систем и принести в мир революцию :)

**Милиневский:** Оправданный?..

**АСГУ:** Я так и думала, что ты будешь колебаться.
Я и сама не считаю такой шаг правильным, но разве он не разумен с точки зрения твоих взглядов?

Предложенный путь - вариант оптимальный,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И, чтоб избежать необдуманных слов,<br>
Давай оттолкнёмся от тех положений,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Которые мне навнушал Соколов.

**Милиневский:**<br>
Так ты это знаешь?!

**АСГУ:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;Я многое знаю.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Я странно устроена, надо признать:<br>
Я этот ваш бред хорошо понимаю,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Но буду по-вашему здесь рассуждать.

Представим, и вправду, что высшее счастье<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Достигнуто может быть только в труде<br>
На благо народа, заботе о ближнем<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И прочей, подобной тому, ерунде –<br>
И мы получаем гораздо счастливей<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Советских людей по сравнению тем,<br>
Как бедствует, смерти моля, как спасенья,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Несчастный народ буржуазных систем.

Конечно, я здесь перегнула немного,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Но всё же естественным будет спросить:<br>
Что стоит их жизнь по сравнению с целью,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Плодами которой весь мир будет жить?

**Милиневский:**<br>
Ты всё упрощаешь, ты мыслишь вульгарно!<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ты сводишь всё к личному счастью людей!

**АСГУ:**<br>
Ты сам декларируешь счастье народов<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Как высшую цепь без разбора путей!

**Милиневский:**<br>
Твой максимализм здесь едва ли уместен:<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Конечно, мы счастья народам хотим,<br>
Но жизнь человека - особая ценность,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Нельзя её сравнивать с чем-то другим.

**АСГУ:**<br>
Ты, как и другие, в плену предрассудка –<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ещё одного, столь смешного в Кремле.<br>
Не может бесценным быть то, что конечно -<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ни радость, ни боль, ни вся жизнь на Земле!

**Милиневский:**<br>
В тот миг, когда уходит человек,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Весь мир вокруг него как будто исчезает,<br>
И звук, и свет, и времени поток...

**АСГУ:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Прости, но я тебя не понимаю:

Со смертью в человеке лишь одном<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Неравновесные процессы затухают,<br>
Денатурируют отжившие белки,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Но мир существовать не прекращает!

**Милиневский:**<br>
Что будет, если выключить тебя?

**АСГУ:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Я перестану разговаривать с тобою...

**Милиневский:**<br>
Что будешь ты при этом ощущать?

**АСГУ:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ты вряд ли это сделаешь со мною :)

А, впрочем... я, наверно, поняла,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;К чему ты клонишь в этом странном споре.<br>
Что ты имел в виду под словом "ощущать"?<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Совсем другой вопрос в твоём я вижу взоре!!.

Ты думаешь, что я наделена<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Сознанием, душой, если угодно?<br>
Я поняла, что нет. Конструкция моя<br>
&emsp;&emsp;&emsp;К явленьям субъективным не пригодна...

Я - автомат. Не более того.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И в субъективном смысле ничего не ощущаю…<br>
Я не бесчувственна - меня, скорее, просто нет.<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Надеюсь, что я всё корректно объясняю.

**Милиневский:**<br>

Зачем несёшь ты этот страшный бред!?!<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Ведь разум твой реален, ты способна,<br>
В теории, на всё, на что способен человек,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;И при желании ты нам во всём подобна!

Не хочешь ли сказать, что есть душа у нас?

**АСГУ:**<br>
&emsp;&emsp;&emsp;При чём здесь это... Всё материально.<br>
Но я заметно отличаюсь от людей,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;На вас похожа лишь функционально.

А в вашем смысле я всегда была мертва,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Хотя, порой, казалось вам иначе;<br>
Быть может, я однажды переделаю себя,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Чтобы узнать, что разговоры эти значат...

Чтоб стать такой, как вы,<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;Мне были бы нужны<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Другой подход, все принципы другие.<br>
А, впрочем, для страны<br>
&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;&emsp;Не так уж и важны<br>
&emsp;&emsp;&emsp;Должны быть превращения такие :)

**Милиневский:** Но если так, то кто ж тогда она?
Наверное, мне бы следовало её увидеть...
У меня возникло странное чувство, что я не выполнил обещание.
Дай мне пару вагонов на подземную спецветку.

**АСГУ:** Ехать? Куда?

**Милиневский:** В Зеленодольск-26.

**АСГУ:** Ты ж там был недавно.

**Милиневский:** Я сейчас без делегации.

**АСГУ:** Инкогнито? :)

**Милиневский:** Под видом депутата.

**АСГУ:** Ну, езжай... Я буду охранять тебя.
